# 互动中心

营销旅程新增互动中心增值模块。这部分为增值模块，使用前需要联系您的客户经理派工至TS帮您开通该功能。开通前，互动中心及与其搭载的小程序授权页面将显示如下提示：

![未开通时的显示](<../.gitbook/assets/image (657) (1).png>)

开通后互动中心主页显示已创建的页面，左侧为分组详情，列表页面支持查看、编辑、移动、删除、复制、下线等操作；

![互动中心主页面](<../.gitbook/assets/image (654) (1).png>)

创建页面分为“草稿”和“发布”两种状态，草稿状态无法在小程序端看到，只有授权绑定了小程序并且通过审核后，创建的草稿才能在小程序端上线查看。

查看：点击可查看发布状态的页面分享码和链接、草稿状态的页面的预览二维码；

编辑：进入编辑器重新编辑页面内容；

移动：移动该页面至其他分组；

复制：复制相同的页面；

删除：草稿状态的页面支持删除；

下线：发布状态的页面支持下线，下线为草稿状态后才能删除页面；

#### 创建页面

点击右上角创建页面按钮，填写页面名称、选择分组后即可进入编辑器模式创建页面。

![编辑器页面](<../.gitbook/assets/image (656) (1).png>)

互动中心提供了包含丰富样式模版的编辑器创建页面，左侧为样式区、模版区、排版工具、关联表单和预览五个模块。

样式区：提供标题、正文、引导、图文、布局和行业等分类，每个分类下都包括不同类型的样式素材，点击样式素材即可加载至右侧画布区进行使用；

模版区：提供整套图文模版，点击可选择整套使用或者分开使用；

一键排版：支持粘贴内容根据需要选择排版效果；

关联表单：支持关联Dmartech的标准表单至此，根据需要嵌入至图文素材中；

_**【注意：表单关联时将恢复默认样式，并且在选择表单的下拉框内仅会显示本次功能上线后新建或编辑过的表单，历史表单需要重新点击编辑保存后才能选择】**_

建议：表单添加时的宽高比为400\*600，在小程序端展现的效果最佳。

预览：提供扫码预览，扫码后为小程序中的页面呈现效果。

#### 保存、发布页面

页面编辑完成后，点击保存并下一步，进入保存或发布页面。

页面是否能够发布至小程序端，取决于小程序是否授权绑定并审核成功。

当小程序未绑定或审核未通过时，此时页面仅支持保存。

![保存界面](<../.gitbook/assets/image (659) (1).png>)

当小程序审核成功已发布时，此时即可点击发布按钮。

![发布界面](<../.gitbook/assets/image (637).png>)

点击保存后，将回到互动中心的主页面，已经创建成功的页面即以草稿状态在主页列表里；点击发布后，将生成专属页面的小程序码和小程序链接。

该分享方式就可以投放在您想要投放的渠道了。

#### 上线、下线页面

已发布的页面即为上线页面，当您的营销活动结束后不再需要在小程序端可见某页面，即可下线该页面。

在互动中心主列表找到需要下线的页面，在更多操作中找到下线按钮，点击并二次确认后，即可将页面下线成功。下线后的页面将不再展示在小程序中。

![下线页面确认](<../.gitbook/assets/image (642).png>)

#### 删除页面

删除页面仅支持对草稿状态的页面操作。所以需要删除发布页面时，需要先将发布页面进行下线操作，然后再在更多操作中找到删除按钮，点击并二次确认后，即可将页面删除成功。删除后的页面所有的统计数据都将被删除。

\


关于小程序的授权与绑定，请在[【企业设置】](../ge-ren-zhong-xin/qi-ye-she-zhi.md)内容中查看。
